<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/ticoding/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/ticoding/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-12-26T15:08:12+01:00</updated><id>http://localhost:4000/ticoding/feed.xml</id><title type="html">TICoding Blog</title><subtitle>Un blog dedicato all&apos;informatica per la scuola e non solo: risorse, strumenti e idee.</subtitle><entry><title type="html">BBEdit: copiare il testo in Apple Notes con uno script</title><link href="http://localhost:4000/ticoding/strumenti/2025/12/26/bbedit-apple-notes-script/" rel="alternate" type="text/html" title="BBEdit: copiare il testo in Apple Notes con uno script" /><published>2025-12-26T00:00:00+01:00</published><updated>2025-12-26T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/ticoding/strumenti/2025/12/26/bbedit-apple-notes-script</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ticoding/strumenti/2025/12/26/bbedit-apple-notes-script/"><![CDATA[<p><img src="/ticoding/img/BBEdit.png" alt="BBEdit" /></p>

<p>In questo articolo presento un piccolo script pensato per <strong>BBEdit</strong>, software storico sviluppato da Bare Bones Software, noto per la sua solidità e per le numerose funzionalità disponibili anche nella versione gratuita.</p>

<p>Lo script nasce dall’esigenza di archiviare rapidamente appunti, testi o porzioni di codice direttamente in <strong>Apple Notes</strong>, senza interrompere il flusso di lavoro. L’idea è quella di sfruttare strumenti già presenti su macOS, mantenendo un approccio semplice e affidabile.</p>

<p>Il funzionamento è essenziale: partendo dal documento attivo in BBEdit, lo script crea una nuova nota in Apple Notes utilizzando <strong>il nome del file come titolo</strong> e <strong>il contenuto del documento come corpo della nota</strong>.</p>

<p>Lo script è stato testato su <strong>BBEdit 15.5.4</strong> e <strong>macOS 26.1 (Tahoe)</strong> ed è stato pubblicato il <strong>26 dicembre 2025</strong>.</p>

<hr />

<h2 id="a-cosa-serve">A cosa serve</h2>

<p>Questo script risulta particolarmente utile quando BBEdit viene utilizzato come editor principale per scrivere testi, bozze o codice e si desidera conservare rapidamente appunti di lavoro in Apple Notes.</p>

<p>È pensato per chi preferisce un flusso di lavoro diretto, privo di passaggi intermedi o applicazioni aggiuntive, e vuole affidarsi esclusivamente a strumenti già integrati nel sistema operativo.</p>

<hr />

<h2 id="scaricare-lo-script">Scaricare lo script</h2>

<p>Lo script è disponibile per il download diretto dal sito:</p>

<p>👉 <strong><a href="/ticoding/BBScripts/SendToAppleNotes.scpt">Scarica SendToAppleNotes.scpt</a></strong></p>

<p>Una volta scaricato, il file deve essere copiato nella cartella <strong>Scripts</strong> di BBEdit.</p>

<hr />

<h2 id="dove-va-copiato-lo-script">Dove va copiato lo script</h2>

<p>Per rendere lo script disponibile nel menu di BBEdit è sufficiente aprire l’applicazione, accedere alla cartella <strong>Scripts</strong> dal menu <strong>BBEdit → Folders → Scripts</strong> e copiare al suo interno il file <code class="language-plaintext highlighter-rouge">SendToAppleNotes.scpt</code>.</p>

<p>Da questo momento lo script sarà richiamabile direttamente dal menu <strong>Scripts</strong> di BBEdit.</p>

<hr />

<h2 id="lo-script-applescript">Lo script AppleScript</h2>

<p>Lo script è stato realizzato utilizzando <strong>Script Editor</strong>, uno strumento potente e integrato in macOS che consente di automatizzare operazioni e comunicazioni tra applicazioni diverse.</p>

<p>La scelta di AppleScript permette di mantenere lo script semplice, leggibile e facilmente modificabile, lasciando spazio a possibili estensioni future, come la selezione di una cartella specifica in Apple Notes o l’aggiunta di metadati al testo copiato.</p>]]></content><author><name>Marco Medori</name></author><category term="strumenti" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Nuovo sito web</title><link href="http://localhost:4000/ticoding/generale/2025/02/11/mio-primo-post/" rel="alternate" type="text/html" title="Nuovo sito web" /><published>2025-02-11T00:00:00+01:00</published><updated>2025-02-11T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/ticoding/generale/2025/02/11/mio-primo-post</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ticoding/generale/2025/02/11/mio-primo-post/"><![CDATA[<p>TICoding è un progetto dedicato alla diffusione delle tecnologie digitali nella scuola e non solo.</p>

<p>Qui saranno disponibili risorse e idee per studenti, docenti e appassionati. 🚀</p>]]></content><author><name>Marco Medori</name></author><category term="generale" /><summary type="html"><![CDATA[TICoding è un progetto dedicato alla diffusione delle tecnologie digitali nella scuola e non solo.]]></summary></entry></feed>